【DIY JJ】慢快門慢左求救

最近買左部voigltander vitessa l
但發覺1/15快門以下慢左
拆開前鏡組至快門組用白電油清潔
再用紙巾揸左d wd40
慢快門快返d，但1/4以下都肯定慢左
想請教咁多位巴打落乜潤滑劑好?

會唔會係你越嚟越快

慢快門唔夠快定快門唔夠慢？

1/4以下既快門比所標示既速度慢關快門

古董相機好多都係咁，我都想知道有咩diy方法可以稍為整好些少。

我個人認為只要幫快門上番油，
快門可以正常(德國當年既機械太強大)
我上網睇過相機唔同既部份係要落唔同既機油
所以想了解下有經驗既巴打
應該用乜油

請問巴打
有冇乜油推介

帶個衰仔配眼鏡